律政司終極敗訴 終院廢不誠實取用電腦「萬能key」武功

//終院非常任法官范禮全在判詞中提到，「取用」指未獲授權下使用電腦，該詞與使用自己的設備的情況格格不相入，法例原意界定電腦罪行時，提述的都是使用或誤用不屬於犯罪者本人的電腦，這觀點被其他終院法官採納並同意。//

檢控萬能Key

之後偷拍港女裙底，律政司係咪淨係可以用 #metoo提告

公眾地方行為不檢
仲有冇？

冤獄呀

違反商品說明條例
You竟然是個boy

明明係手機，何來不誠實使用電腦，一早就應該off

不誠實使用電腦罪係1993年訂立
現行有關嘅法律未更新到有智能電話
所以律政司一直都繼續用呢條罪提告

同埋現時電話嘅功能/設計根本可以視為一部小型電腦

咁以前判落果d係咪可以上訴

邊個定義為一部小型電腦 ??
定義係尺寸 定 功能 ??

法律唔係你視為就係既

之前有案例

真係上訴就好睇

有罪變無罪
俾多多都打喇
尢其刑事

律政司：我話係就係喇

2005年10月24日，香港屯門法院裁判官麥健濤（Colin Mackintosh）裁定古惑天皇侵犯電影版權罪名成立，並在2005年11月7日被判監禁3個月，同時準以港幣5000元保釋等候上訴。該案件是香港第一宗以BitTorrent發放侵權檔案的判刑，亦是全世界第一宗以BitTorrent方式發放有版權檔案而入獄的案例。古惑天皇的辯護律師指出古惑天皇的行為只是使檔案「可供取用」，而非「發布」。有法律界人士指出，辯方律師這個說法是新提出的槪念，並建議古惑天皇上訴。其後，古惑天皇由於不承認控罪，香港政府以「有犯罪或不誠實意圖而取用電腦」的罪名，對他進行起訴。